[多圖] 李嘉欣品味源自高顏值母親：出街要著裙 唔靚會「打回頭」

下月就49歲的大美人李嘉欣，08年與中建太子爺許晉亨結婚、育有7歲兒子Jayden Max（許建彤），成為幸福人生美媽媽。

今年二月，李嘉欣在社交網post出一張慶祝李媽媽生日嘅合照，更爆出原來媽媽已經八十歲。

李媽媽皮膚白哲，外型體態呈「凍齡」狀態，看來只像六十幾歲，即被網民形容為「嫩臉逆天」。

李嘉欣的高顏值，超強基因完全遺傳自媽媽，想不到今次驕傲晒媽，卻無意間透露李媽媽年齡秘密。「有個小插曲，就係我post咗之後，我媽咪係有少少不滿，問我：『點解你要同人哋講我八十歲？我啲朋友冇人知我幾多歲㗎！』佢唔係太滿意囉！其實，我係覺得好光榮，因為媽咪唔止個樣，係健康啦、思想啦，各方面好似六十幾歲。」經此一役，李媽媽嚴嚴告戒嘉欣，不准再隨便刊登她的相。

三母女感情非常好，與嘉欣在單親家庭成長不無關係。嘉欣小時候，葡萄牙籍父親移情別戀、離家出走，嘉欣與家姐嘉明就由媽媽打工湊大。父親離開前，兩姊妹有工人姐姐湊；雙親分開後，三母女一度要在鐵皮屋棲身，嘉欣14歲那年亦開始半工讀，幫補家計。

單親家庭，雖然辛苦，但也開心。「我哋同爸爸係一齊住到十幾歲，佢哋先分開，媽咪好辛苦咁養大我哋兩個。開心嘅畫面好多，快樂嘅回憶好多。我最記得，我好鍾意食西瓜，生日嗰陣，我唔想要蛋糕，寧願要西瓜，咁媽咪就會買西瓜，切咗一半，擺好，插蠟燭，我覺得係好開心嘅事！」

嘉欣透露，李媽媽對兩姊妹打扮自少就很有要求：「上海人對自己儀容有要求，由我細個，到成長，到0依家我做咗媽咪，佢都不下好多次，要求我唔可以『烏wet』咁出街。」直到現時，李媽媽依然會提醒女兒，少穿波鞋，多穿高跟鞋。

原來嘉欣嘉明小時候，母親要規定兩人出街一定要穿裙：「我哋細個係有工人姐姐湊我哋，weekend時，因為媽咪仲要返工（媽咪當年任會計師），咁姐姐幫我哋襯衫出街。有時係會send返我哋返屋企，換番佢幫我哋襯的衫，先可以出嚟同佢飲茶，係好嚴謹。」

裝扮得不夠好，會被「打回頭」返屋企換衫，嘉欣笑言：「由農村姐姐品味襯的衫，佢係覺得唔得的。我哋細個唔係好富有嘅家庭，但佢會堅持去一間出名嘅百貨公司，買啲好靚衣料嘅衫俾我哋，襯好晒一套套先出嚟見人。」

嘉欣自言沒有遺傳母親愛美而執著的打扮習慣，雖然自己愛靚衫，但仍會假手於人，三母女亦間中會交換衫着：「媽咪係好新潮、好update嘅人，有啲我覺得好靚嘅舊衫，佢會照掉咗，我哋覺得好有紀念價值嘅首飾，佢一樣會拆晒佢，轉款。」

圖都無

顏你老母值咩
返支那啦屌你老母

佢媽媽都幾貪慕虛榮

對自己打扮有要求都叫貪慕虛榮 對自己個女儀容有要求都叫貪慕虛榮

成功召喚到李嘉欣

你無諗住出圖 你開post黎把撚呀

我真係

恭喜你

我有追蹤你啊嘛比比

快撚啲捧紅佢添呀

49？佢48啦咩

冇錢都要買靚衫 行百貨公司 明明住緊鐵皮屋 咁叫唔係？咁一係死要面囉

近年乾左好多 差唔多啦

邊度乾？

係呀係以前

你無諗住出街著靚衫嚟把撚呀

費事嘈呀．．．

個post 好嘈

吓？咁都叫死要面 我老母只係想畀最好嘅嘢我 覺得女仔人家要執靚自己 d錢又唔係偷又唔係搶 係我老母好辛苦賺返嚟 請問咁樣有咩問題？

得冇問題 你可以唔食飯去扮靚買名牌 就係唔要比人睇少 唔係偷唔係搶

我覺得佢媽忘記唔到以前風光 去到鐵皮屋都要充姐 買少啲靚衫 夠大家食多幾餐啦 當然佢地食得飽又有錢買靚衫冇問題架

Jayden max

原來老母對自己個女好都畀連登仔話死要面 咁你想個老母點？係咪要畀爛衫爛褲畀佢兩姊妹著就最好？

叫我？
咁多靚衫架 唔使講野啦我地

會員ada同洪欣好耐無上過水啦

我真係恭喜你啊

49歲 (停經)

顏你老母值

用埋啲acg毒撚terms懶好笑

屌你老母 人地一心入黎睇老母圖

真係唔似80喎😮😮😮

影到我家姐咁嘅樣

著普通衫係咪等於慘到著爛衫爛褲？就對女唔好喇咩？你咁講只係非黑即白 馬死落地行唔得架？佢媽咁教個女 如果嘉欣嘉明做返個普通人 咁洗錢法係有問題呀

費事嘈

中出羊子

講50歲都有人信

當年同黎明拍個套爛片索到啪啪聲

咁宜家佢對個女好 慳自己買靚衫褲著有咩問題先？ 無人話買普通衫褲唔得 佢對個女好 買靚衫褲畀佢 其實都係母愛嘅表現

如果佢兩姊妹係普通打工仔都無問題 佢偶爾買幾件靚衫有咩問題？ 你先係非黑即白囉 佢老母年年買月月買日日買？ 係間唔時買下喳喎 著靚d又被你話貪慕虛榮

個老母唔想被人睇少又有咩錯呢？佢自己雖然窮 但依然希望全家打扮見得下人 窮都要窮得有骨氣有格調 唔想令到個女寒寒酸酸畀人睇唔起 人地出發點只係為咗個女 你就話人貪慕虛榮 你唔明女人愛美嘅心態就踩鳩人地老母

廢事嘈

貪慕虛榮

係喇 得喇 我認同你喇 得未呀 死唔斷氣
李嘉欣真係麻撚煩

黎明個look 真係屌打哂而家啲韓星

Congratulation

講起我就扯火啦
我家姐一路都在太古廣場一間名店做sales
間店有好多有錢人同名人幫襯
做了很多年，已經是senior
咁多年黎都好俾心機做，經理亦好like佢
因為收入不錯又穩定，家姐原本諗住同拍拖多年既bf結婚
咁多年黎我家姐好少俾人投訴
而且同好多大客既關係都唔錯
前排關心研去過我家姐間店幫襯
不過serve佢既不是我家姐，但佢一買就買左好多野
過左個幾星期，佢又再去間店行
上次serve果個Day-off, 咁我家姐就頂上serve佢
開頭已經好有禮貌介紹d新貨俾佢, 仲話俾折頭佢
佢就無乜反應，望一望另一堆客
果堆客係大陸人，三至四個，講野好大聲
關小姐就同我家姐講話可唔可以關左間鋪一陣
等佢揀衫
我家姐同我講，佢公司一向唔俾佢地咁做
驚做壞個頭，除非真係有乜大人物，好多記者好混亂先可以咁做
但佢見到關小姐黑口黑面，都識做話打電話去問一問老闆
老闆梗係話唔得啦，至多俾多d折頭她
咁關小姐就發老脾，鬧到我家姐一面屁
d說話勁難聽，又話自己買野既錢多過我家姐搵幾年既錢
我家姐都唔敢得罪佢，一味道歉
跟住關小姐就走左人，家姐就同老闆備案
老闆瞭解左情況就無再追問
過左兩日佢接到老闆電話話收到complaint
話有人投訴佢態度唔好，唔理顧客感受
公司policy一向唔話俾佢地知係邊次事件
我家姐估黎估去都淨係得失過關小姐一人
總之俾老闆話左兩句
又過幾日，關小姐又黎
這次和件西裝友一齊，但好在成店都無其他客
我家姐怕又惹事，叫左個junior過去serve佢
點知條老西友係要點番我家姐serve.
根住關小姐就玩野，試衫，但話d衫俾其他人試過污糟
要開新衫試，我家姐雖然知公司唔俾咁做，
但怕左佢，唯有照做
點知試左兩三件，件件佢都要咁試又無話要
我家姐終於話唔好意思，其實唔可以咁做
(根本明知她玩野啦.....)
又係至多俾多d折頭佢
跟住佢件西裝友就鬧我家姐話"係咪話我地無錢買你地d野?"
我家姐話唔係，但佢照鬧
鬧左十幾分鐘
d同事見咁幫手，又照鬧
最終打俾老闆 備案
之後連收兩封warning letter
早兩日接埋大信封
年尾俾人炒左